各位90後請努力 將來要做個最撚仆街嘅老屎忽

話說頭先搭lift(私樓)有1pair母女衝左入黎
個女好撚噪 加埋係講普通話 唔止噪仲好撚燥
當我以為個大陸老母會叫停佢
點知係有叫停啦 點知竟然係用廣東話叫佢收聲
之後個大陸妹用普通話答返佢好吧之類
母女雙語對答我都係第一次見
無可否認 香港對10後嘅洗腦工程真係好成功
你話00頭太多數 都講廣東話都算
只係俾大陸文化浸淫下 都叫半個自己人
但00尾 10嗰班真係基本上十個都唔知有無一個係自己人
所以呢班令到呢班仆街講返廣東話只係得一個方法
就係笑鳩佢地大陸仔 同佢地玩羞恥play
90後就黎3字頭 應該有部分開始上位
職場玩鳩呢班仆街應該最易
因為10年後佢地grad 一定係最撚聽話嘅事候
唔敢得罪上頭 唔敢得罪老屎忽
呢個時候就要有意無意咁玩鳩佢地
例如話聽唔明 叫佢講多幾次 或者叫佢講英文咁樣
最好就夾埋班老老屎忽玩鳩佢地
最好就lead住班講純正廣東話嘅人 得佢地學多d野
等佢地知道唔係純正香港人就預左俾人笑 會無優勢
如果老細係大陸人就自求多福啦

一定有人屌我話第日班仆街上位後成件事會
掉轉
不過大陸攻到埋黎 唔好話要民主自決
連本土文化都抗衛唔到
就唔好講乜撚野對佢地仁義道德啦

隔離post叫人唔好做老屎忽
on99
諗下呢家老屎忽班仆街搞到香港咁
就係要佢地班孫/仔受報應

人種高低，從語言可見

優港人：Speak in English
中港人：講廣東話
劣港人：说普通话

(私樓)